同大家講個故事

我今年18，係18年嚟我每個星期總會有至少五日會同我婆婆食晚飯，由我得一兩歲，佢都有份睇住我成長照顧我。係呢幾年婆婆得到左老人痴呆，會唔肯食藥，亂咁講野，唔記得野就一定。係接近一年間佢既情況慢慢轉差由會亂講野去到而家連野都唔講，食都唔太食，只係坐係張輪椅到訓，行都行唔到。就算係今年新年呢D喜興日子佢都冇乜返應。係今日我上上下堂。收到WhatsApp話婆婆今日不斷出汗，係佢屋企既工人姐姐好驚，咁我地就call 左白車，送左婆婆去醫院。係課室既我并不知道婆婆就走，咁我亦請假去睇下婆婆而家點既時候一直都係諗緊冇事既。去到醫院急症室見到我老母同埋我姨媽眼紅紅已經知道情況不樂觀。係佢地口中得知婆婆已經冇左呼吸，係護士出嚟既時係同我地講婆婆打左7支强心針有返心跳既時候我地全部都好開心，之後跟左護士上左病房，上到病房附近我地都係諗緊阿婆冇事既點會有事呢。上到病房醫生同我地講婆婆而經冇心跳左一個多小時，對腦部既創傷好大，冇可能有得救，會有其他問題係今晚就會走。由婆婆有返心跳到冇得救個落差好大，我個心直頭好似跌左落地咁。而家婆婆要靠住機械維持生命，入到病房望到婆婆個插住一條好大條既喉個心好痛。而家我就係病房出面打緊呢篇野，唔係想搏同情，而係上大家要多D陪身邊晚老人家，即使佢有老人痴呆，幾難照顧都好，都要陪下佢地，你每陪多一秒你就同佢既相處時間多一秒，即使係差唔多日日同佢食飯，傾計既我都好，都覺得時間過得好快，想佢係生存世上多一秒。
我呢個心情而家打呢篇野可能D字打錯又剩咁，但係都想大家知道多D陪知已身邊既人。

巴打take care

有心

Take care

Thank you